<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<root>
	<!--news section -->
	<newsList>
		<news>
			<Title>'Thưởng' cho nam sinh viên đăng ký ngành giáo dục mầm non, giảng viên nói gì?</Title>
			<Content>
				Tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên, Giảng viên khoa Giáo dục mầm non Trường ĐH Sư phạm - ĐH Đà Nẵng cho rằng khó khăn duy nhất là nam sinh viên phải vượt qua định kiến ngành mầm non chỉ dành cho nữ. Trong khi nam sinh viên lại có nhiều lợi thế khi học ngành mầm non.
			
				Ngày 25.4.2024, ông Nguyễn Vinh San, Trưởng phòng Công tác sinh viên Trường ĐH Sư phạm (ĐH Đà Nẵng), xác nhận nhà trường vừa có quyết định dành tặng 10 suất học bổng, mỗi suất trị giá 5 triệu đồng cho nam sinh viên đăng ký học ngành giáo dục mầm non.

'Thưởng' cho nam sinh viên đăng ký ngành giáo dục mầm non, giảng viên nói gì?- Ảnh 1.

Chính sách này nhằm khuyến khích các thí sinh nam theo học ngành mầm non do rất nhiều năm qua không có sinh viên nam học ngành này, trong khi giáo dục mầm non lại rất cần các thầy giáo trong quản lý cũng như giáo dục trẻ.

Nhà trường nhìn nhận số tiền 5 triệu đồng không phải lớn để ảnh hưởng tới thí sinh, nhưng trường muốn khích lệ các nam sinh mạnh dạn vượt qua "định kiến" nghề nghiệp để theo đuổi ngành học này.


Thông tin này khiến dư luận bàn tán trên mạng xã hội. Nhiều người đặt vấn đề ngành mầm non vốn dành cho nữ, giáo viên mầm non phải cho trẻ ăn, tắm, thay đồ... thì nam giới sao có thể làm được. Cũng có ý kiến cho rằng các trường mầm non thường chỉ tuyển nữ vậy cơ hội việc làm cho nam sinh ngành mầm non có cao.

Trao đổi với Báo Thanh Niên, Tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên, Giảng viên khoa Giáo dục mầm non Trường ĐH Sư phạm - ĐH Đà Nẵng cho rằng khó khăn duy nhất là nam sinh viên phải vượt qua định kiến ngành mầm non chỉ dành cho nữ. Trong khi nam sinh viên lại có nhiều lợi thế khi học ngành mầm non.
			</Content>
		</news>
		<news>
			<Title>Chỉ đạo mới nhất của Sở GD-ĐT TP.HCM về phổ cập mầm non</Title>
			<Content>
				Phòng GD-ĐT TP.Thủ Đức và các quận, huyện ở TP.HCM; các trường mầm non trực thuộc Sở GD-ĐT phải chỉ đạo phối hợp rà soát, cập nhật đầy đủ và chịu trách nhiệm về tính chính xác của số liệu các biểu thống kê phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi.
				
				Đó là một trong những yêu cầu của Sở GD-ĐT TP.HCM trong văn bản mới nhất về việc tiếp tục nâng cao chất lượng phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi, đồng thời rà soát một số điều kiện hướng đến phổ cập mầm non cho trẻ mẫu giáo 3 tuổi, 4 tuổi.

Trong văn bản, Phó giám đốc Sở GD-ĐT TP.HCM Lê Thụy Mỵ Châu đề nghị các phòng GD-ĐT TP.Thủ Đức, quận, huyện; những trường mầm non trực thuộc quan tâm thực hiện các nội dung. Đầu tiên là tiếp tục tham mưu, chỉ đạo thực hiện có hiệu quả, nâng cao chất lượng công tác phổ cập giáo dục mầm non cho trẻ 5 tuổi; đảm bảo thực hiện các quy định tại Nghị định số 20/2014/NĐ-CP ngày 24.3.2014 của Chính phủ về phổ cập giáo dục, xóa mù chữ; Thông tư số 07/2016/TT-BGDĐT ngày 22.3.2016 của Bộ GD-ĐT về điều kiện bảo đảm và nội dung, quy trình, thủ tục kiểm tra công nhận đạt chuẩn phổ cập giáo dục, xóa mù chữ.

Sở GD-ĐT TP.HCM chỉ đạo các địa phương, đơn vị trực thuộc phối hợp rà soát, cập nhật đầy đủ và chịu trách nhiệm về tính chính xác của số liệu thống kê phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi.

Đồng thời, các địa phương, đơn vị trực thuộc cần lưu ý rà soát số liệu trẻ khuyết tật trong độ tuổi; duy trì và tăng cường đảm bảo điều kiện cơ sở vật chất, trang thiết bị, đồ dùng đồ chơi...; tổ chức tốt hoạt động nuôi dưỡng chăm sóc và giáo dục trẻ; đẩy mạnh chuyển đổi số trong công tác phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi.

Để hướng tới phổ cập mầm non cho trẻ 3 tuổi, 4 tuổi, lãnh đạo Sở GD-ĐT TP.HCM đề nghị các địa phương, đơn vị trực thuộc cần thống kê chính xác số liệu tổng số trẻ trong độ tuổi, số trẻ trong tuổi này chuyển đến, chuyển đi.

Các số liệu khác cũng cần được thống kê chính xác như: Tỷ lệ trẻ đến trường, lớp; tỷ lệ trẻ học 2 buổi/ngày; tình hình đội ngũ cán bộ quản lý, giáo viên; người theo dõi công tác phổ cập giáo dục; quy mô trường lớp, phòng học; điều kiện cơ sở vật chất, thiết bị...

Đồng thời, các địa phương, đơn vị trường mầm non trực thuộc Sở GD-ĐT cần rà soát, đánh giá chỉ tiêu của những quyết định, kế hoạch, đề án liên quan đến phát triển giáo dục mầm non để có giải pháp kịp thời. Điều này góp phần thực hiện hiệu quả công tác phổ cập mầm non.


			</Content>
		</news>
		<news>
			<Title>Sở GD-ĐT TP.HCM chỉ đạo rà soát nhằm nâng cao chất lượng phổ cập mầm non</Title>
			<Content>
				Sở GD-ĐT TP.HCM vừa có văn bản chỉ đạo các phòng GD-ĐT và các trường mầm non trực thuộc phối hợp rà soát, cập nhật đầy đủ và chịu trách nhiệm về tính chính xác của số liệu các biểu thống kê phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi.
				
				Để tiếp tục nâng cao chất lượng phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi, đồng thời rà soát một số điều kiện hướng đến phổ cập mầm non cho trẻ mẫu giáo 3 tuổi, 4 tuổi, mới đây, Sở GD-ĐT TP.HCM đã có văn bản chỉ đạo Phòng GD-ĐT TP.Thủ Đức và các quận, huyện cũng như các trường mầm non trực thuộc phối hợp rà soát, cập nhật đầy đủ và chịu trách nhiệm về tính chính xác của số liệu các biểu thống kê phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi.
				
				Đồng thời, các địa phương và các đơn vị trực thuộc cần lưu ý rà soát số liệu trẻ khuyết tật trong độ tuổi này; duy trì và tăng cường đảm bảo điều kiện cơ sở vật chất, trang thiết bị, đồ dùng dạy học, đồ chơi cho trẻ; tổ chức tốt các hoạt động nuôi dưỡng, chăm sóc và giáo dục trẻ; đẩy mạnh chuyển đổi số trong công tác phổ cập mầm non cho trẻ 5 tuổi.
				
				Bên cạnh đó, để hướng tới phổ cập mầm non cho trẻ 3 tuổi, 4 tuổi, bà Lê Thị Mỵ Châu - Phó Giám đốc Sở GD-ĐT TP.HCM, đề nghị các địa phương, đơn vị trực thuộc cần thống kê chính xác số liệu tổng số trẻ trong độ tuổi này, cũng như số trẻ chuyển đến và chuyển đi.
			</Content>
		</news>
		<news>
			<Title>Từ vụ bạo hành trẻ em ở lớp mẫu giáo Tí Bo: Nâng cao nhận thức của giáo viên mầm non</Title>
			<Content>
				Từ vụ bạo hành trẻ em tại lớp mẫu giáo độc lập Tí Bo (P.Linh Đông, TP.Thủ Đức, TP.HCM), Sở GD-ĐT TP.HCM nhận thấy cần tiếp tục nâng cao nhận thức của đội ngũ giáo viên làm công tác giáo dục mầm non, làm sao để tất cả thấy được trách nhiệm, tình yêu thương với trẻ.
				
				Chiều 25.4.2024, tại buổi họp báo định kỳ cung cấp thông tin về các vấn đề kinh tế - xã hội trên địa bàn TP.HCM, Phó giám đốc Sở GD-ĐT TP.HCM Lê Hoài Nam đã trả lời báo chí nhiều vấn đề "nóng" về giáo dục TP.HCM trong tuần qua, trong đó có vụ việc bạo hành trẻ em tại lớp mẫu giáo độc lập Tí Bo (P.Linh Đông, TP.Thủ Đức, TP.HCM).
				
				Lãnh đạo Sở GD-ĐT nhìn nhận sự việc xảy ra tại lớp mẫu giáo Tí Bo tại TP.Thủ Đức là rất đáng tiếc, song cũng cho Sở các kinh nghiệm trong công tác quản lý. Đến nay, lớp này đã bị đình chỉ hoạt động. Phòng GD-ĐT TP.Thủ Đức, UBND phường đã tới thăm hỏi, động viên các cháu nhỏ và gia đình, chuyển lớp chuyển trường cho các cháu khác trong lớp mẫu giáo này.
			</Content>
		</news>
		<news>
			<Title>Tiến sĩ giáo dục mầm non nói về thế mạnh khi nam sinh theo nghề nuôi trẻ</Title>
			<Content>
				Tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên (giảng viên Trường ĐH Sư phạm - ĐH Đà Nẵng) chỉ ra những thế mạnh, cơ hội việc làm của nam sinh khi theo học ngành giáo dục mầm non.
				"Tất cả ngành nghề nam nữ đều có thể làm, trừ giáo viên mầm non"!
Những ngày qua, đã nhiều ý kiến tranh cãi sau khi Trường ĐH Sư phạm - ĐH Đà Nẵng thưởng 5 triệu đồng cho nam sinh viên đăng ký học ngành giáo dục mầm non. Đa số ý kiến cho rằng ngành này vốn chỉ phù hợp với nữ giới.

Nhiều phụ huynh lên tiếng cho biết không thích một giáo viên nam dạy con mình, đa số đều sợ thầy giáo chăm các bé ăn uống không khéo bằng cô giáo, thiếu sự kiên nhẫn, dịu dàng. Thậm chí có phụ huynh đưa ra quan điểm "thẳng thừng từ chối thầy giáo" lo chuyện vệ sinh hằng ngày cho bé gái.

"Nam giáo viên mầm non, tiểu học là không thích rồi. Con trai thì không sao, con gái cho đi học không an tâm tí nào. Giờ cái gì cũng có thể xảy ra", một người có tên Thu Hà Đám nêu quan điểm trên mạng xã hội khi bàn về vấn đề này.

"Với tôi, tất cả ngành nghề nam nữ đều có thể làm, trừ giáo viên mầm non", cũng trên mạng xã hội, người có tên Vân KyuMin viết.

Tuy nhiên, vẫn có ý kiến cho rằng không nên định kiến giới tính. "Các cô vẫn vệ sinh cho các học sinh nam... Sao lại phân biệt lạ thế?", một người tên Nguyễn Hải Yến đặt câu hỏi.

Nhìn chung, các phụ huynh đều có tâm lý rất nhiều thứ cần bàn tay cô giáo, trong khi thầy giáo "sức dài vai rộng" sợ rằng khó thay thế được.

Định kiến nghề nghiệp, về giới vẫn còn rất lớn trong xã hội
Ngày 26.4, trao đổi với PV Thanh Niên, tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên (giảng viên khoa Giáo dục mầm non, Trường ĐH Sư phạm - ĐH Đà Nẵng) cho rằng những ngày qua dư luận có nhiều ý kiến khác nhau về việc nam sinh theo học ngành giáo dục mầm non cho thấy định kiến nghề nghiệp, về giới vẫn còn rất lớn trong xã hội.

"Số tiền 5 triệu đồng nhà trường thưởng cho nam sinh đăng ký theo học ngành mầm non là một món quà nhằm ghi nhận, động viên các bạn nam đã dám vượt lên định kiến, những suy nghĩ mặc định rằng nữ mới học mầm non. Tôi ủng hộ người trẻ vượt qua những rào cản đó để quyết định theo đuổi đam mê, ước mơ của bản thân", tiến sĩ Triều Tiên nói.

Sau gần 20 năm đào tạo các thế hệ thầy cô giáo mầm non của Trường ĐH Sư phạm - ĐH Đà Nẵng, tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên còn gắn bó với trẻ mầm non tại Trường mầm non Cô Tiên Xanh (Q.Liên Chiểu, TP.Đà Nẵng).

Bám nghề mầm non thời gian dài, kinh qua nhiều vị trí khác nhau, tiến sĩ Triều Tiên cho rằng đối với nam hay nữ, để theo nghề nuôi dạy trẻ thì điều đầu tiên cần có chính là tình yêu trẻ nhỏ.

"Nhiều người nghĩ rằng thi vào ngành mầm non thì thí sinh phải có năng khiếu như đàn, hát, vẽ, múa… Nhưng thật ra các bạn nhỏ mầm non không chỉ học năng khiếu, các con cũng có học toán, khám phá khoa học, vật lý, văn học, thể chất. Vì vậy, rất cần thầy giáo cùng các con trải nghiệm, khám phá", tiến sĩ Triều Tiên nhấn mạnh.

"Bé mầm non chào thầy bằng chú"
Theo tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên, hiện nay môi trường giáo dục và nhất là mầm non rất cần sự cân bằng giữa nam và nữ. 

"Hiện rất nhiều trường mầm non 'vắng bóng' thầy giáo. Chúng ta đang hướng đến cân bằng, bình đẳng giới, các con cần môi trường giáo dục có đầy đủ thầy cô giáo. Vì vậy, việc khuyến khích các nam sinh theo học ngành giáo dục mầm non là cần thiết", tiến sĩ Triều Tiên nêu quan điểm.

Nhớ lại một kỷ niệm tại trường mầm non, tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên kể khi thấy thầy giáo  thể chất lần đầu lên lớp dạy ở khu vực ngoài sân, các cháu đã đồng loạt vòng tay và "chào chú". "Có cháu thì ậm ừ như đang suy nghĩ, tìm kiếm một lời chào hợp lý hơn… Với các con, cô giáo đã quá gần gũi nhưng thầy giáo thì chưa được chào bao giờ. Đây là một kỷ niệm, cũng là điều mà những người làm giáo dục như chúng tôi cảm thấy cần phải thay đổi suy nghĩ để các con được phát triển trọn vẹn nhất", tiến sĩ Triều Tiên nói.

Vượt qua định kiến để đến thành công 
Tiến sĩ Triều Tiên cho biết đã có rất nhiều thầy giáo là bạn học của mình  vượt qua định kiến về giới, nghề nghiệp để đi theo đam mê, thực hiện ước mơ làm giáo viên mầm non.

"Hiện tôi có nhiều bạn nam rất thành công trên lĩnh vực giáo dục mầm non. Các thầy đã quyết tâm vượt qua tất cả định kiến để đứng lớp và hiện đã là chủ của một chuỗi giáo dục mầm non", tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên tâm sự.

Theo tiến sĩ Triều Tiên, nghề giáo viên mầm non tuy vất vả, hy sinh thời gian, công sức nhưng khi đến với nghề bằng cái tâm, bằng sự đam mê thì chướng ngại nam - nữ sẽ được xóa đi.

"Các bạn nam có nguyện vọng theo nghề giáo viên mầm non, hãy cứ mạnh dạn, tự tin theo đuổi... Nghề nào cũng cao quý, khi chúng ta biết tạo ra giá trị và nghề sẽ theo ta cả đời. Vì vậy, hãy đến với nghề khi thật sự yêu thích. Nếu bạn nam học ngành giáo dục mầm non thì từ đi học cho đến đi làm hầu hết đều sẽ nhận được sự giúp đỡ, yêu thương từ thầy cô hay đồng nghiệp", tiến sĩ Nguyễn Thị Triều Tiên gửi gắm.
			</Content>
		</news>
		<news>
			<Title>Luật Nhà giáo nghiêm cấm việc ép buộc học sinh học thêm, nộp tiền sai quy định</Title>
			<Content>
				Một lần nữa, việc học thêm được đề cập tại nội dung những hành vi bị nghiêm cấm đối với nhà giáo trong dự thảo luật Nhà giáo vừa được Bộ GD-ĐT ban hành.

Sau một năm rưỡi đưa ra Dự thảo hồ sơ lập đề nghị xây dựng luật Nhà giáo (10.2022), Bộ GD-ĐT ngày 13.5 ban hành dự thảo luật Nhà giáo với nhiều nội dung cụ thể về chức năng, nhiệm vụ, quyền, nghĩa vụ của nhà giáo... 

				Tiền lương của nhà giáo được ưu tiên xếp cao nhất 

Theo đó, nhà giáo bao gồm giáo viên và giảng viên. Cụ thể, giáo viên là người giảng dạy, giáo dục trong cơ sở giáo dục mầm non, phổ thông, giáo dục thường xuyên, trường chuyên biệt, hoặc giảng dạy, giáo dục trình độ sơ cấp, trung cấp theo quy định của luật Giáo dục nghề nghiệp.

Còn giảng viên là người giảng dạy, giáo dục trong trường của cơ quan nhà nước, tổ chức chính trị, tổ chức chính trị-xã hội, lực lượng vũ trang nhân dân; giảng dạy, giáo dục trình độ CĐ trở lên và nhà giáo làm nhiệm vụ đào tạo, bồi dưỡng cán bộ, công chức, viên chức.

Trong dự thảo này, những vấn đề chức danh, chuẩn nhà giáo; tuyển dụng, sử dụng nhà giáo; đánh giá nhà giáo; chính sách tiền lương, đãi ngộ, tôn vinh đối với nhà giáo... được quy định rõ ràng, chi tiết.

Về chính sách tiền lương, dự thảo nêu "tiền lương của nhà giáo được ưu tiên xếp cao nhất so với hệ thống thang bậc lương hành chính sự nghiệp".
			</Content>
		</news>
		<news>
			<Title>Dịch vụ mới: Thuê người làm bạn đồng hành cùng con</Title>
			<Content>Không phải người giúp việc hay gia sư, một nghề được gọi là ‘bạn đồng hành cùng sự phát triển của con’ đang phát triển tại các đô thị ở Trung Quốc.
			Theo tờ Shanghai Morning Post, “bạn đồng hành cùng sự phát triển của con” (gọi tắt bạn đồng hành) có nhiệm vụ dạy kèm, giúp làm bài tập về nhà, tổ chức các hoạt động ngoại khóa, đưa trẻ đến lớp học thêm và thậm chí giúp trẻ chuẩn bị cho cuộc thi ở trường như: thi năng khiếu và vẽ tranh.

			Làm thay nhiệm vụ của phụ huynh
			“90% bạn đồng hành thường có ít nhất một bằng cử nhân, với mức thu nhập từ 1.400 - 2.800 USD (35,5 triệu - 71,1 triệu đồng)/tháng”, cô Shura, một phụ nữ làm nghề này, nói với Shanghai Morning Post.

			Tốt nghiệp trường đại học hàng đầu Thượng Hải (chuyên ngành quan hệ quốc tế), Shura hiện là người môi giới giúp kết nối gia đình với “bạn đồng hành”.

			Hai năm trước khi tốt nghiệp, cô làm bạn đồng hành cho một đứa con của một nữ doanh nhân. Nữ doanh nhân quá bận rộn nên không thể giám sát việc học và chăm sóc con trai đang học mẫu giáo.

			Người mẹ yêu cầu Shura sống tại nhà mình, dạy kèm tiếng Anh cho con trai và đồng hành cùng con khi con tham gia những hoạt động ngoại khóa.

			Dịch vụ mới: Thuê người làm bạn đồng hành cùng con- Ảnh 1.
			Bạn đồng hành cùng sự phát triển của con được xem là người làm thay nhiệm vụ chăm sóc con cái của phụ huynh

			FREEPIK

			Cô Shura cho biết: “Bạn đồng hành cùng sự phát triển của trẻ hoàn toàn khác với người giúp việc hoặc gia sư bởi vì công việc của chúng tôi tập trung vào việc giúp trẻ em có một cuộc sống tốt đẹp, hình thành thói quen học tập tích cực và phát triển những giá trị đúng đắn. Chúng tôi mang đến sự đồng hành chất lượng cao về mọi mặt”.

			Mẹ đơn thân chuộng bạn đồng hành nam
			Theo Shura, đa số người tuyển dụng bạn đồng hành cùng con đều có thu nhập cao, sẵn sàng chi nhiều tiền cho việc học hành của con cái. Yêu cầu tối thiểu đối với ứng viên là có kiến thức về giáo dục mầm non, tốt nghiệp đại học và giỏi tiếng Anh, ngoại ngữ khác hoặc biết chơi một nhạc cụ.
			</Content>
		</news>
		<!-- Thêm các mục tin tức khác tại đây -->
	</newsList>
	<!--Pictures section -->
	<pictures>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 14</Description>
			<Filename>img/teacher3.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 13</Description>
			<Filename>img/teacher2.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 12</Description>
			<Filename>img/about1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 11</Description>
			<Filename>img/about2.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 10</Description>
			<Filename>img/about3.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 9</Description>
			<Filename>img/about4.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 8</Description>
			<Filename>img/about5.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 7</Description>
			<Filename>img/teacher1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 6</Description>
			<Filename>img/about-1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 5</Description>
			<Filename>img/about-2.jpg</Filename>
		</image>		
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 4</Description>
			<Filename>img/about-3.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 3</Description>
			<Filename>img/carousel-1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 2</Description>
			<Filename>img/carousel-2.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 1</Description>
			<Filename>img/classes-1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 14</Description>
			<Filename>img/teacher3.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 13</Description>
			<Filename>img/teacher2.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 12</Description>
			<Filename>img/about1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 11</Description>
			<Filename>img/about2.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 10</Description>
			<Filename>img/about3.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 9</Description>
			<Filename>img/about4.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 8</Description>
			<Filename>img/about5.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 7</Description>
			<Filename>img/teacher1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 6</Description>
			<Filename>img/about-1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 5</Description>
			<Filename>img/about-2.jpg</Filename>
		</image>		
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 4</Description>
			<Filename>img/about-3.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 3</Description>
			<Filename>img/carousel-1.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 2</Description>
			<Filename>img/carousel-2.jpg</Filename>
		</image>
		<image>
			<Description>Mô tả bức ảnh 1</Description>
			<Filename>img/classes-1.jpg</Filename>
		</image>
		<!-- Thêm các bức ảnh khác tại đây -->
	</pictures>
	<!--Videos section -->
	<videos>
		<video>
			<Description>Mô tả video 6</Description>
			<URL>https://www.youtube.com/watch?v=GhZML0HSli8</URL>
		</video>
		<video>
			<Description>Mô tả video 5</Description>
			<URL>https://www.youtube.com/watch?v=VQBkLYbLE5g</URL>
		</video>
		<video>
			<Description>Mô tả video 4</Description>
			<URL>https://www.youtube.com/watch?v=7_J2ZX3dZig</URL>
		</video>
		<video>
			<Description>Mô tả video 3</Description>
			<URL>https://www.youtube.com/watch?v=GhZML0HSli8</URL>
		</video>
		<video>
			<Description>Mô tả video 2</Description>
			<URL>https://www.youtube.com/watch?v=VQBkLYbLE5g</URL>
		</video>
		<video>
			<Description>Mô tả video 1</Description>
			<URL>https://www.youtube.com/watch?v=7_J2ZX3dZig</URL>
		</video>
		<!-- Thêm các video khác tại đây -->
	</videos>
	<config>
		<max-page>10</max-page>
		<youtube>https://www.youtube.com</youtube>
		<facebook>https://www.facebook.com/profile.php?id=100057654360766</facebook>
		<email>kid@gmail.com</email>
		<phone>02513850626</phone>
		<address>K4/292D Nguyễn Tri Phương, Phường Bửu Hòa, Thành phố Biên Hòa, Đồng Nai</address>
	</config>
</root>